\section{Einleitung}
Die Qualität von Software ist ein entscheidender Faktor in der heutigen digitalisierten Welt, insbesondere im Bereich des E-Commerce. Angesichts des zunehmenden Wettbewerbs und der wachsenden Bedeutung von Online-Shops als Vertriebskanal für elektronische Produkte ist es von zentraler Bedeutung, eine hohe Softwarequalität sicherzustellen. Eine mangelhafte Qualität der eingesetzten Software kann nicht nur zu finanziellen Verlusten führen, sondern auch das Vertrauen der Kunden in den Online-Shop nachhaltig beeinträchtigen \footfullcite{pressman2014software}.

Das Ziel dieser Hausarbeit besteht darin, anhand eines praktischen Fallbeispiels eines realen Online-Shops für Elektronikprodukte die Softwarequalität zu analysieren, zu bewerten, kritisch zu hinterfragen und Optimierungsmaßnahmen vorzuschlagen. Hierbei wird die theoretische Konzeption der Softwarequalität auf eine konkrete Situation angewendet. Das Fallbeispiel konzentriert sich dabei auf die Qualitätssicherung und die Performance-Optimierung des Online-Shops, insbesondere auf die Problematik der langen Ladezeiten der Produktseiten.

Im weiteren Verlauf dieser Arbeit werden zunächst die theoretischen Grundlagen der Softwarequalität erläutert. Dies beinhaltet eine präzise Definition des Begriffs "Softwarequalität", die Vorstellung relevanter Kriterien zur Beurteilung der Qualität sowie eine Übersicht über verschiedene Methoden und Modelle zur Gewährleistung der Softwarequalität 
\footfullcite{sommerville2016software}$^{,\hspace{1pt}}$\footfullcite{pfleeger2010software}. Im Anschluss wird das praktische Fallbeispiel des Online-Shops für Elektronikprodukte eingeführt, wobei der Fokus speziell auf den Aspekt der Softwarequalität gelegt wird.

Die Analyse der Softwarequalität im Fallbeispiel konzentriert sich auf die Identifizierung eines kritischen Punktes, nämlich der Performance-Probleme beim Laden der Produktseiten. In diesem Zusammenhang werden das Problem und seine weitreichenden Auswirkungen auf die Gesamtsituation des Online-Shops detailliert beschrieben.

Anschließend erfolgt eine Bewertung der aktuellen Softwarequalität im Fallbeispiel, wobei eine Gegenüberstellung mit etablierten Methoden zur Performance-Optimierung erfolgt. In diesem Zusammenhang werden die Auswirkungen der derzeitigen Softwarequalität auf die Gesamtsituation des Online-Shops analysiert und bewertet.

Des Weiteren wird eine kritische Betrachtung der aktuellen Softwarequalität im Fallbeispiel vorgenommen, um die Ursachen der Performance-Probleme zu analysieren und potenzielle Schwachstellen zu identifizieren \footfullcite{basili1994goal}.

Abschließend werden Optimierungsmaßnahmen zur Verbesserung der Performance vorgeschlagen. Diese Maßnahmen umfassen beispielsweise die Optimierung des Datenbankzugriffs sowie die Implementierung von Caching-Strategien für häufig angeforderte Daten. Die Auswirkungen dieser Optimierungsmaßnahmen auf die Gesamtsituation des Online-Shops werden ebenfalls betrachtet.

In den Schlussfolgerungen werden die Ergebnisse der Analyse, Bewertung, kritischen Betrachtung und Optimierungsmaßnahmen zusammengefasst und mögliche zukünftige Entwicklungen diskutiert.

